如果屋企有人確診肺結核，咁我仲入唔入到日本境？

有冇巴絲知道如果有屋企人確診左肺結核，咁我要去日本旅遊的話，日本果邊會唔會check到而唔俾我入境？簡單黎講就係肺結核呢啲有冇通報機制限制患者家人入境某啲國家？

留係香港照顧屋企人啦

其實我係幫frd問的，我家人都好健康

唔會 check 到

當屋企人確診咗後,衛生署會約時間叫同住屋企人去診所照肺.照完後過一排(好似兩星期內)無通知就即係代表同住屋企人無事

通報機制好似係無嘅...

申利:2015年確診,2016年頭完成治療,之後旅行搭飛機都無需申報

比反d公德心啦香港人

唔該晒巴打

公德心?

去過幾次日本，最無品的係韓仔，然後就係香港人。

有通報的
好大機會入唔到

咪撚去呀，前排條麻疹台狗搞到日本爆麻疹，屌佢老母

認真答你，如果你屋企人係開放式嘅肺結核，你喺出境嗰吓俾人Hold住，境都出唔到，再會由衛生署幫你call白車捉返醫院
簡單啲黎講，如果香港出到境嘅就已經冇問題，因為出入境限制都只限開放式肺結核，而現時嘅通報機制都係咁，主要原因係驚全傳染俾其他人同地區/國家
利申：之前做過相關部門

巴打你嗰一隻應該係封閉式肺結核黎，難啲傳染到俾人嗰一隻

無錯，當然食緊藥就安心留港啦

唔該晒
咁即係俾出境就應該冇問題，可以入得境日本？

冇錯，前題係要出到境

其實官方都唔建議患者咁做，就算係封閉式肺結核都好，如果真係要咁做嘅麻煩幫幫手戴返個口罩，因為始終飛機都係喺個密封空間

如果都係唔肯定嘅可以打電話問返睇開嗰個醫生，因為結核病係會由佢負責通報返去衛生署

明白，其實仲未確診，係我frd個媽之前去身體檢查照到肺積水，唔知咩原因，不過醫生懷疑係肺結核，而家等緊化驗報告，不過咁啱我同個frd plan左去日本旅行，上網又搵唔到相關資料唔知患者家屬有冇雙關限制，所以先想問清楚

仲出境.....咪撚害日本人啦....

老母入院仲去乜撚野旅行

如果係食緊藥嘅病患者一定要覆診時通知醫生，醫生會開定藥比你嚮離港時食.（當然你要自律啦 ）
無通知下漏食藥，診所會打鑼搵你

如果佢嘅呀媽係開放式肺結核嘅，你個fd都有好大機會有

其實最安全係你個fd都check清楚先好一齊去旅行，始終結核病都可能會有傳染性，如果你同你個fd同一間房而佢已經有開放式肺結核嘅，你中招嘅機會都好高

其次對於佢本人黎講，如果真係有嘅，封閉式又好開放式又好，愈快發現，愈快接受治療會快啲醫得好

提示：如果佢都有嘅，就算封閉式肺結核都好，開始治療嘅頭兩個星期都唔好出境，其次結核病嘅患者如非必要而出境嘅，都最好準備定足夠嘅藥物同口罩

即係患者家人冇中招都要食藥？

明白晒，好多謝你咁詳盡既解答

咁啦，衰d咁講，零願係結核病都好過其他肺病，因為比較容易醫，治療期內每日返去食藥，定期覆診，好快好返

唔需要

我都係咁覺得